靠實力不靠紋眉 - 李碧華

靠實力不靠紋眉 - 李碧華

(互聯網)

當然要有初選、篩選、協調，當然要有自知之明，知己知彼才有勝算。

民主派期望在9月立法會選舉取得過半議席，未知能否有效配票，這得看參選者是為「公」抑或為「私」。

大家很清楚，本屆區議會大勝，建制奴才慘敗伺機反擊，林鄭毒娥和國家選舉機器部署打壓防「奪權」，選舉未必公正、公義，甚至投訴無門──一切端賴民主派團結，齊心合力去打仗。上回的勝利，因反送中逆權運動中，市民和年輕人（尤其是朝陽似的大學生們），以血汗淚和生命成全。

而立法會選舉不同，素人新丁有雄心壯志，也要明白個人斤両、實力、人脈，並非見「入場」門檻低，自我感覺良好，紛紛出戰，十幾隊自己人打自己人，令建制奴才漁人得利，上屆就是如此。

不管功能組別或直選，希望各人看清大局和目的，「35+」的成功，不因人多，是凝聚力量，讓最有勝算的出選。

這要靠理智、無私，不是靠左道旁門，甚至紋眉改運。看建制派屢敗屢戰的鄧家彪，背黨過底的李梓敬（因言辭涼薄被婆婆爆粗斥責，榮獲「西門梓敬」封號），紋了滑稽粗眉，見一次笑一次，若成為「西環新契弟」，肯定引起熱潮，像鄭泳舜雙眉柔弱無力，就應湊熱鬧紋眉去。

李碧華
電郵 :mcwriter@appledaily.com